立法會財委會通過 10 億撥款 設疫苗保障基金 僅鄭松泰一票反對

...
立法會財務委員會今(26 日)審議 10 億元撥款，供政府設立疫苗保障基金，主要為接種武漢肺炎疫苗後出現不良反應的市民提供經濟支援。撥款最終以 20 票贊成、1 票反對通過，熱血公民鄭松泰成為唯一反對撥款的議員。

熱血公民的鄭松泰批評政策只是形象工程，因很多外國醫學期刊均提出，後遺症未必會在兩年內出現，兩年保障期根本不足夠。又質疑由認可疫苗的專家委員會，判斷異常情況是否與疫苗有關，角色上有衝突，形容是「捉蟲」。食物及衛生局局長陳肇始承認負責疫苗保障基金的專家委員會，與批核疫苗的獨立專家委員會的成員，可能有重疊，但強調兩個委員會並不相同，撥款最終在建制派支持下通過。
...

我要話俾大家聽
我係反對派

佢原來做咗呢個角色

議會唯一反對黨

同大陸一樣

哇，好犀利喎，多撚謝嗮

垃圾

忠誠反對派

習近平

張舉能

棄權票：
張舉能 勝 習近平

好撚民主呀又有贊成又有反對